const questions = [
  {
    letter: "a",
    status: 0,
    answersAndQuestions: [
      {
        answer: "abducir",
        question:
          "CON LA A. Dicho de una supuesta criatura extraterrestre: Apoderarse de alguien.",
      },
      {
        answer: "abrigo",
        question:
          "CON LA A. Prenda de vestir larga, abierta por delante y provista de mangas, que se pone sobre las demás cuando hace frío.",
      },
      {
        answer: "americano",
        question: "CON LA A. Natural de América.",
      },
    ],
  },
  {
    letter: "b",
    status: 0,
    answersAndQuestions: [
      {
        answer: "bingo",
        question:
          'CON LA B. Juego que ha sacado de quicio a todos los "Skylabers" en las sesiones de precurso.',
      },
      {
        answer: "botella",
        question:
          "CON LA B. Recipiente de cristal, vidrio, plástico u otro material, con el cuello estrecho, que sirve para contener líquidos.",
      },
      {
        answer: "bisagra",
        question:
          "CON LA B. Herraje de dos piezas con un eje común que sirve para unir dos superficies permitiendo el giro de ambas o de una sobre la otra.",
      },
    ],
  },
  {
    letter: "c",
    status: 0,
    answersAndQuestions: [
      {
        answer: "churumbel",
        question: "CON LA C. Niño, crío, bebé.",
      },
      {
        answer: "comunicacion",
        question: "CON LA C. Acción y efecto de comunicar o comunicarse.",
      },
      {
        answer: "cometa",
        question:
          "CON LA C. Armazón plana y muy ligera sobre la cual se extiende y pega papel o tela, con una cola de cintas o trozos de papel, que, sujeta con un hilo muy largo, se arroja al aire para que el viento la eleve, como diversión de los muchachos.",
      },
    ],
  },
  {
    letter: "d",
    status: 0,
    answersAndQuestions: [
      {
        answer: "diarrea",
        question:
          "CON LA D. Anormalidad en la función del aparato digestivo caracterizada por frecuentes evacuaciones y su consistencia líquida.",
      },
      {
        answer: "defecto",
        question: "CON LA D. Imperfección en algo o en alguien.",
      },
      {
        answer: "disfraz",
        question:
          "CON LA D. Vestido de máscara que sirve para las fiestas y saraos, especialmente en carnaval.",
      },
    ],
  },
  {
    letter: "e",
    status: 0,
    answersAndQuestions: [
      {
        answer: "ectoplasma",
        question:
          "CON LA E. Gelatinoso en la función del aparato digestivo caracterizada por frecuentes evacuaciones y su consistencia líquida.",
      },
      {
        answer: "engreido",
        question:
          "CON LA E. Dicho de una persona: Demasiado convencida de su valer.",
      },
      {
        answer: "escenario",
        question:
          "CON LA E. En un teatro, lugar donde se representa la obra o el espectáculo.",
      },
    ],
  },
  {
    letter: "f",
    status: 0,
    answersAndQuestions: [
      {
        answer: "facil",
        question:
          "CON LA F. Que no requiere gran esfuerzo, capacidad o dificultad.",
      },
      {
        answer: "feroz",
        question: "CON LA F. Dicho de un animal: Fiero, agresivo.",
      },
      {
        answer: "fantasma",
        question:
          "CON LA F. Imagen de una persona muerta que, según algunos, se aparece a los vivos.",
      },
    ],
  },
  {
    letter: "g",
    status: 0,
    answersAndQuestions: [
      {
        answer: "galaxia",
        question:
          "CON LA G. Conjunto enorme de estrellas, polvo interestelar, gases y partículas.",
      },
      {
        answer: "geometrico",
        question: "CON LA G. Perteneciente o relativo a la geometría.",
      },
      {
        answer: "gabinete",
        question:
          "CON LA G. Habitación más reducida que la sala, donde se recibe a las personas de confianza.",
      },
    ],
  },
  {
    letter: "h",
    status: 0,
    answersAndQuestions: [
      {
        answer: "harakiri",
        question: "CON LA H. Suicidio ritual japonés por desentrañamiento.",
      },
      {
        answer: "heroe",
        question:
          "CON LA H. Persona que realiza una acción muy abnegada en beneficio de una causa noble.",
      },
      {
        answer: "hielo",
        question:
          "CON LA H. Agua convertida en cuerpo sólido y cristalino por un descenso suficiente de temperatura.",
      },
    ],
  },
  {
    letter: "i",
    status: 0,
    answersAndQuestions: [
      {
        answer: "iglesia",
        question: "CON LA I. Templo cristiano.",
      },
      {
        answer: "inocente",
        question: "CON LA I. Libre de culpa.",
      },
      {
        answer: "innato",
        question: "CON LA I. Connatural y como nacido con la persona misma.",
      },
    ],
  },
  {
    letter: "j",
    status: 0,
    answersAndQuestions: [
      {
        answer: "jabali",
        question:
          'CON LA J. Variedad salvaje del cerdo que sale en la película "El Rey León", de nombre Pumba.',
      },
      {
        answer: "juvenil",
        question: "CON LA J. Perteneciente o relativo a la juventud.",
      },
      {
        answer: "jugoso",
        question: "CON LA J. Que tiene jugo.",
      },
    ],
  },
  {
    letter: "l",
    status: 0,
    answersAndQuestions: [
      {
        answer: "licantropo",
        question: "CON LA L. Hombre lobo.",
      },
      {
        answer: "laberinto",
        question:
          "CON LA L. Lugar formado artificiosamente por calles y encrucijadas, para confundir a quien se adentre en él, de modo que no pueda acertar con la salida.",
      },
      {
        answer: "lechal",
        question:
          "CON LA L. Dicho de un animal, especialmente de un cordero: Que mama.",
      },
    ],
  },
  {
    letter: "m",
    status: 0,
    answersAndQuestions: [
      {
        answer: "misantropo",
        question:
          "CON LA M. Persona que huye del trato con otras personas o siente gran aversión hacia ellas.",
      },
      {
        answer: "mecanografia",
        question: "CON LA M. Técnica de escribir a máquina.",
      },
      {
        answer: "mocasin",
        question:
          "CON LA M. Calzado propio de los indios norteamericanos, hecho de piel sin curtir.",
      },
    ],
  },
  {
    letter: "n",
    status: 0,
    answersAndQuestions: [
      {
        answer: "necedad",
        question: "CON LA N. Demostración de poca inteligencia.",
      },
      {
        answer: "nube",
        question:
          "CON LA N. Agregado visible de minúsculas gotitas de agua, de cristales de hielo o de ambos, suspendido en la atmósfera y producido por la condensación de vapor de agua.",
      },
      {
        answer: "nacer",
        question:
          "CON LA N. Dicho de un ser vivo: Salir del vientre materno, del huevo o de la semilla.",
      },
    ],
  },
  {
    letter: "ñ",
    status: 0,
    answersAndQuestions: [
      {
        answer: "señal",
        question:
          "CONTIENE LA Ñ. Indicio que permite deducir algo de lo que no se tiene un conocimiento directo.",
      },
      {
        answer: "acompañar",
        question:
          "CONTIENE LA Ñ. Estar o ir en compañía de otra u otras personas.",
      },
      {
        answer: "ñu",
        question:
          "CON LA Ñ. Mamífero rumiante africano de la familia de los antílopes, de color pardo grisáceo, cuya cabeza recuerda la de un toro.",
      },
    ],
  },
  {
    letter: "o",
    status: 0,
    answersAndQuestions: [
      {
        answer: "orco",
        question:
          "CON LA O. Humanoide fantástico de apariencia terrible y bestial, piel de color verde creada por el escritor Tolkien.",
      },
      {
        answer: "obelisco",
        question:
          "CON LA O. Pilar muy alto, de cuatro caras iguales un poco convergentes y terminado por una punta piramidal muy achatada, que sirve de adorno en lugares públicos.",
      },
      {
        answer: "ocaso",
        question:
          "CON LA O. Puesta del sol, o de otro astro, al trasponer el horizonte.",
      },
    ],
  },
  {
    letter: "p",
    status: 0,
    answersAndQuestions: [
      {
        answer: "protoss",
        question:
          "CON LA P. Raza ancestral tecnológicamente avanzada que se caracteriza por sus grandes poderes psíonicos del videojuego StarCraft.",
      },
      {
        answer: "pachanga",
        question: "CON LA P. Danza originaria de Cuba.",
      },
      {
        answer: "piara",
        question: "CON LA P. Manada de cerdos.",
      },
    ],
  },
  {
    letter: "q",
    status: 0,
    answersAndQuestions: [
      {
        answer: "queso",
        question:
          "CON LA Q. Producto obtenido por la maduración de la cuajada de la leche.",
      },
      {
        answer: "quiebra",
        question:
          "CON LA Q. Rotura de una superficie de cierta dureza o rigidez.",
      },
      {
        answer: "adoquin",
        question:
          "CONTIENE LA Q. Piedra labrada en forma de prisma rectangular para empedrados y otros usos.",
      },
    ],
  },
  {
    letter: "r",
    status: 0,
    answersAndQuestions: [
      {
        answer: "raton",
        question: "CON LA R. Roedor.",
      },
      {
        answer: "rabadilla",
        question:
          "CON LA R. En las aves, extremidad movible en donde están las plumas de la cola.",
      },
      {
        answer: "reaccion",
        question:
          "CON LA R. Efecto secundario inmediato y patente de un medicamento o una terapia.",
      },
    ],
  },
  {
    letter: "s",
    status: 0,
    answersAndQuestions: [
      {
        answer: "stackoverflow",
        question:
          "CON LA S. Comunidad salvadora de todo desarrollador informático.",
      },
      {
        answer: "sabado",
        question: "CON LA S. Sexto día de la semana.",
      },
      {
        answer: "suave",
        question:
          "CON LA S. Liso y blando al tacto, sin tosquedad ni aspereza.",
      },
    ],
  },
  {
    letter: "t",
    status: 0,
    answersAndQuestions: [
      {
        answer: "terminator",
        question:
          "CON LA T. Película del director James Cameron que consolidó a Arnold Schwarzenegger como actor en 1984.",
      },
      {
        answer: "tabarro",
        question:
          "CON LA T. Especie de avispa algo mayor que la corriente, y cuya picadura causa intenso dolor.",
      },
      {
        answer: "timar",
        question: "CON LA T. Quitar o hurtar con engaño.",
      },
    ],
  },
  {
    letter: "u",
    status: 0,
    answersAndQuestions: [
      {
        answer: "unamuno",
        question:
          'CON LA U. Escritor y filósofo español de la generación del 98 autor del libro "Niebla" en 1914.',
      },
      {
        answer: "ubicacion",
        question: "CON LA U. Lugar en que está ubicado algo.",
      },
      {
        answer: "usual",
        question: "CON LA U. Común o habitual.",
      },
    ],
  },
  {
    letter: "v",
    status: 0,
    answersAndQuestions: [
      {
        answer: "vikingos",
        question:
          "CON LA V. Nombre dado a los miembros de los pueblos nórdicos originarios de Escandinavia, famosos por sus incursiones y pillajes en Europa.",
      },
      {
        answer: "vaca",
        question: "CON LA V. Hembra de toro.",
      },
      {
        answer: "veganismo",
        question:
          "CON LA V. Actitud consistente en rechazar alimentos o artículos de consumo de origen animal.",
      },
    ],
  },
  {
    letter: "x",
    status: 0,
    answersAndQuestions: [
      {
        answer: "botox",
        question:
          "CONTIENE LA X. Toxina bacteriana utilizada en cirujía estética.",
      },
      {
        answer: "examen",
        question:
          "CONTIENE LA X. Prueba que se hace de la idoneidad de una persona para el ejercicio y profesión de una facultad, oficio o ministerio, o para comprobar o demostrar el aprovechamiento en los estudios.",
      },
      {
        answer: "saxofonista",
        question: "CONTIENE LA X. Persona que toca el saxofón.",
      },
    ],
  },
  {
    letter: "y",
    status: 0,
    answersAndQuestions: [
      {
        answer: "peyote",
        question:
          "CONTIENE LA Y. Pequeño cáctus conocido por sus alcaloides psicoactivos utilizado de forma ritual y medicinal por indígenas americanos.",
      },
      {
        answer: "yegua",
        question: "CON LA Y. Hembra del caballo.",
      },
      {
        answer: "yema",
        question:
          "CON LA Y. Porción central del huevo en los vertebrados ovíparos.",
      },
    ],
  },
  {
    letter: "z",
    status: 0,
    answersAndQuestions: [
      {
        answer: "zen",
        question:
          "CON LA Z. Escuela de budismo que busca la experiencia de la sabiduría más allá del discurso racional.",
      },
      {
        answer: "zangano",
        question: "CON LA Z. Macho de la abeja reina.",
      },
      {
        answer: "zoologia",
        question: "CON LA Z. Ciencia que trata los animales.",
      },
    ],
  },
];

const questionHtml = document.querySelector(".question");
let indexQuestion = -1;
let setOfQuestions = 0;
let user;
const hitsCounter = document.querySelector(".hits-counter");
const timer = document.querySelector(".timer");
let unansweredQuestions = questions.filter((question) => question.status === 0);
let isEnd = false;
let isExit = false;

let pointsRanking = [
  { name: "Carolina", points: 25 },
  { name: "Elena", points: 23 },
  { name: "David", points: 19 },
  { name: "Lucía", points: 19 },
  { name: "Jorge", points: 4 },
  { name: "Sara", points: 1 },
];

const countTime = () => {
  let sec = 200;
  const ranking = document.querySelector(".ranking");
  let timer = setInterval(function () {
    --sec;
    document.querySelector(".timer").innerHTML = sec;
    if (sec === 0 || isExit) {
      clearInterval(timer);
      endGame();
    }

    if (isEnd) {
      clearInterval(timer);
    }
  }, 1000);
};

const getNextQuestion = () => {
  if (
    unansweredQuestions.filter((question) => question.status === 0).length !== 0
  ) {
    if (indexQuestion < unansweredQuestions.length - 1) {
      indexQuestion++;
    } else {
      unansweredQuestions = unansweredQuestions
        .filter((question) => question.status === 0)
        .sort();
      indexQuestion = 0;
    }

    let question =
      unansweredQuestions[indexQuestion].answersAndQuestions[setOfQuestions]
        .question;
    questionHtml.innerHTML = question;

    document
      .querySelector(
        `[data-letter="${unansweredQuestions[indexQuestion].letter}"]`
      )
      .classList.add("current");

    return;
  }
  endGame();
};

const pressSend = () => {
  const answerInput = document.querySelector(".answer");
  const answerHtml = answerInput.value;
  const letterHtml = document.querySelector(
    `[data-letter="${unansweredQuestions[indexQuestion].letter}"]`
  );
  letterHtml.classList.remove("current");

  if (
    answerHtml
      .toLowerCase()
      .normalize("NFD")
      .replace(/\p{Diacritic}/gu, "") ===
    unansweredQuestions[indexQuestion].answersAndQuestions[setOfQuestions]
      .answer
  ) {
    letterHtml.classList.add("correct");
    hitsCounter.innerHTML = parseFloat(hitsCounter.innerHTML) + 1;
    unansweredQuestions[indexQuestion].status = 1;
    answerInput.value = "";

    getNextQuestion();
    return;
  }

  letterHtml.classList.add("error");

  unansweredQuestions[indexQuestion].status = 2;
  answerInput.value = "";
  getNextQuestion();
};

const pressPasapalabra = () => {
  const letterHtml = document.querySelector(
    `[data-letter="${unansweredQuestions[indexQuestion].letter}"]`
  );

  unansweredQuestions[indexQuestion].status = 0;
  letterHtml.classList.remove("current");

  getNextQuestion();
};

const sendUsername = () => {
  user = document.querySelector(".username").value;
  const start = document.querySelector(".start");
  const gameRules = document.querySelector(".game-rules");

  const name = document.querySelector(".name");

  name.innerHTML = user;

  start.classList.add("hiden");
  gameRules.classList.remove("hiden");
};

const pressPlay = () => {
  const gameRules = document.querySelector(".game-rules");
  const game = document.querySelector(".game");

  getNextQuestion();
  countTime();
  gameRules.classList.add("hiden");
  game.classList.remove("hiden");
};

const endGame = () => {
  const game = document.querySelector(".game");
  const end = document.querySelector(".end");
  const points = document.querySelector(".points");
  const hits = document.querySelector(".hits");
  const failures = document.querySelector(".failures");
  const unanswered = document.querySelector(".unanswered");
  const ranking = document.querySelector(".ranking");
  const letterHtml = document.querySelector(
    `[data-letter="${unansweredQuestions[indexQuestion].letter}"]`
  );

  letterHtml.classList.remove("current");
  isEnd = true;

  if (isExit === false) {
    ranking.classList.remove("hiden");
  }

  game.classList.add("hiden");
  end.classList.remove("hiden");
  createPointsRanking(user);
  isExit = false;

  points.innerHTML = hitsCounter.innerHTML;
  hits.innerHTML = hitsCounter.innerHTML;
  failures.innerHTML = unansweredQuestions.filter(
    (question) => question.status === 2
  ).length;
  unanswered.innerHTML = unansweredQuestions.filter(
    (question) => question.status === 0
  ).length;
};

const pressExit = () => {
  const ranking = document.querySelector(".ranking");

  isExit = true;
  ranking.classList.add("hiden");
};

const compareRanking = (a, b) => {
  return b.points - a.points;
};

const createPointsRanking = (user) => {
  const textRanking = document.querySelector(".text-ranking");

  if (!isExit) {
    pointsRanking.push({ name: user, points: hitsCounter.innerHTML });
    pointsRanking = pointsRanking.sort(compareRanking);

    let rankingInfo = "";
    pointsRanking.forEach((pointRanking) => {
      rankingInfo += `<div class="record"><span class="record-name">Nombre: ${
        pointRanking.name
      }</span><span class="record-points">Puntos: ${pointRanking.points
        .toString()
        .padStart(2, "0")}</span></div>`;
    });

    textRanking.innerHTML = rankingInfo;
  }
};

const playAgain = () => {
  const end = document.querySelector(".end");
  const start = document.querySelector(".start");

  unansweredQuestions.forEach((question) => {
    question.status = 0;
    document.querySelector(`[data-letter="${question.letter}"]`).classList =
      "letter";
  });

  document.querySelector(".username").value = "";

  document.querySelector(".timer").innerHTML = 200;
  isEnd = false;
  isExit = false;
  hitsCounter.innerHTML = 0;
  indexQuestion = -1;
  setOfQuestions++;
  setOfQuestions = setOfQuestions % 3;
  end.classList.add("hiden");
  start.classList.remove("hiden");
};

document.addEventListener("DOMContentLoaded", () => {
  document.querySelector(".send-button").addEventListener("click", pressSend);
  document.querySelector(".answer").addEventListener("keydown", (e) => {
    if (e.keyCode === 13) {
      pressSend();
    }

    if (e.keyCode === 27) {
      pressExit();
    }

    if (e.keyCode === 32) {
      pressPasapalabra();
    }
  });
  document
    .querySelector(".next-button")
    .addEventListener("click", pressPasapalabra);
  document
    .querySelector(".send-username")
    .addEventListener("click", sendUsername);
  document.querySelector(".username").addEventListener("keydown", (e) => {
    if (e.keyCode === 13) {
      sendUsername();
    }
  });
  document.querySelector(".play-button").addEventListener("click", pressPlay);
  document.querySelector(".exit-button").addEventListener("click", pressExit);
  document
    .querySelector(".play-again-button")
    .addEventListener("click", playAgain);
});
